[警世]你仲係咪香港人？

首先，以下全部都係我嘅個人觀點，可能同你睇法有多少不同，甚至可能我講錯，但我仍然希望你可以先睇哂再反駁。

今日見到有個朋友玩嗰啲咩大陸Game，我就叫佢刪左佢啦咁用（當然唔係強逼，係個人意見。
然後就開始討論起香港人同大陸人嘅身份價值

作為一個香港人，我認為我地享有嘅權利同義務不斷被剝奪，被大陸同化。首先由個人諗起，我認為就算我地認為我地冇能力，我地心態都係應該拒絕呢啲剝奪我地嘅事情。就好似一國兩制，港人治港咁，呢個係作為香港人擁有嘅權利，我地都有義務去保護呢個權利，但依家竟然係要我地去爭取翻呢個本來就應該有嘅權利，爭取更加係我地責任。

朋友：但我地都冇能力架啦？

當我地心態仍然願意爭取，我地就會知道自己係咪真係冇能力。我唔相信，你願意爭取，你會覺得參與社會運動唔係你能力範圍內。社運規模可大可小，甚至你可能只係要簽個名去支持，呢個唔係能力範圍內？只係港豬冇爭取心態，先會覺得有心無力。

朋友：咁香港地咁辛苦，我自己都搞唔掂仲搞呢啲？

正係港豬所為，只為自己生活去諗嘅自私行為。你諗下，簽個名會影響你生活安逸？你係一個香港人，捍衛香港人呢個身份係你嘅與生俱來嘅責任，所以你依家先可以享有香港人嘅權利。

抗爭並唔係一個人嘅事，越多人先越有力，正如當年孫中山一樣，都係要有人支持佢先至會成功。依家香港水深火熱，我叫你支持嘅並唔係好似孫中山宏大嘅理想咁，只係叫你爭取你本來就有嘅權利，都好難？

朋友：咁你地爭取咪得囉，關我咩事？

依家你唔抗爭唔係投白票，係間接支持緊，放棄緊自己作為香港人嘅權利。只有我地去抗爭係冇用嘅，要令更多人醒悟，先至有力量去嘗試抗爭，就算到最後會失敗到好，我盡左力，我可以埋怨一班港豬冇去盡力但又後悔。因為佢地係自己攞嚟，但我地係搏盡有悔。

朋友：咁我地都有選擇架嘛，我咪選擇放棄囉。同埋過左2047，都係要回歸架啦 咪一樣，爭取嚟做咩？

港豬嘅放棄唔單止係自己決定，大家都係構成社會嘅一份子，大家都有能力去改變，只係大家都覺得我嘅力量並不重要。同埋你嘅放棄，令有盡力抗爭嘅人嘅努力都白費，咁樣公平？你仍然覺得係你一個人嘅選擇？

冇錯，2047年我地當然會回歸，到時我地就完全失去香港人呢個身份，咁係咪2047年前你就自動放棄你所有作前為香港人嘅權利同義務？

呢個時候，我問左一句
咁依家，你仲認唔認自己做香港人？
佢答我：
我會叫自己做大陸人。

我徹底地失望，但我仍然要講落去。
因為令更多人清楚自己作為香港人嘅權利同義務，都係我嘅責任。
我同佢講
當你叫自己做大陸人，麻煩你千祈唔好享用任何香港人先可以享有嘅權力，跟大陸嘅做法去做，做一個大陸人。到時你先真正明白，你依家享有緊乜野無形嘅香港人權利。
如果你仲想享有呢啲權利，麻煩你奉行翻你嘅義務。

講完，我都覺自己都不過係一隻港豬，得個講字。不過至少我依家醒左，我會去改變，去抗爭，不再甘願做一隻港豬。睇下新聞，留意下政治狀態，關心下社會問題，好難？若果你覺得你冇能力去參與，至少心態要關心。到時你就會明白，你係咪真係冇能力，定係你認為你冇。

好攰 本身唔想留明 只係覺得樓主好有心

懶人包：
多啲關心下社會，唔表態係代表助長惡勢力
請你思考下，你想享有嘅權利
係咪真係你能力內爭取唔到。
你係一個香港人
請你執行香港人嘅義務
捍衛香港人嘅身份同民主。

樓上有懶人包

如果香港人都咁有骨氣就好
推

好心痛。
傾完差啲想喊。
嗰種無力感，
到底仲有幾多人唔知道自己有能力，有思考
但仍然選擇左放棄。
我好驚。希望如果你係呢種人
不要怕 不要自卑
依家行動未算遲，好似我咁
香港仲有得救

若果禁左入嚟
就代表某程度上你都係關心嘅
希望你可以思考下啦，唔好放棄啊

千祈唔好比佢沉
比多啲人見到
就算得我一個我都會推

港狗為左錢可以乜都唔要

五毛關為左錢可以用支那移動同做澳門狗

係咪搵錢就唔可以捍衛自己身份？
我星期一至五打工，六日做社運都得
唔抗爭又唔會直接多左舊錢
但唔抗爭47年前就會體驗比冇錢更難受嘅事，甚至就係冇錢，我想像唔到。

雖然我冇了解五毛關單野
不過我認為避免到係能力範圍內就做啦
冇得避免都冇辦法
前提係了解清楚自己嘅能力係咪真係唔得。

有時港豬未必知道自己支持緊
佢地仲以為自己係中立
所以話比佢地聽都係我地嘅責任
多啲分享社會時事

樓主，你所有講既野我都好認同，但無力感實在太重
我試過同身邊既人講政治，講抗爭，但結果好多人笑我傻仔，政治上腦
堅持唔做警犬，唔做中資，結果奶共班人搵埋搵埋咁多錢笑返你轉頭
到最後連自己生活都搞唔掂，日日生活係抑鬱之中
為香港付出仲要比人笑返轉頭，日日比政府撚狗
依個大概就係香港關心政治既人既日常。

因為政治無力感 日日生活喺抑鬱之中
same

見到連登個風氣就好似見到香港人個風氣
日日有人屌 M記華為TVB Wechat
但轉個頭又係貪平 貪方便 就會用

一陣有人開post問去中國多幾倍人工走定留 又叫人走
根本上香港人就係世界仔 有利益就會跟
過多三十年就係依家班連登仔做廢老
係中國叫雞叫出真感情 食完蛇齋餅糭冇咗個腦 個啲

Same 覺得自己被人逼害緊
全世界同你講冇希望 要跟住個trend去
但自己過唔到自己個關
可能得我哋呢啲年紀先會夾心咁
細個啲已經習慣融入

做中資我覺得都ok嘅
我打份工始終係為生活唔係因為我服你個宗旨
希望至少可以搞掂自己，再喺能力範圍內盡力。
好似我咁勸下大家，no cost架喎
你話會比人笑，比政府撚
至少我努力過。
別人笑我太癲瘋，我笑他人看不穿
到時就會見真章。

係。。細嗰啲係令我好驚嘅其中一個原因
警醒佢地啊
只要我地唔放棄，我都先有機會救埋佢地

我就會企硬 唔用咩wechat 支付寶
至少我盡左力 亦都有叫身邊人少啲用

都幾開心
起碼仲有人願意關心
希望大家可以快啲過到自己嗰關
開始行動

仲有廣東話同繁體
我諗呢樣野都爭議左好耐
點都好，我諗佢係屬於香港人嘅核心文化呢樣野
係冇爭議嘅
呢樣野值得我地去守護

樓主應該調返轉
第一條就問佢認唔認為自己係香港人
佢答佢係大陸人嘅真係口水都廢事嘥你唔會改變到佢地立場
佢仲識答係香港人嘅先有挽救嘅餘地

我覺得呢樣係更加實質更加具體應該擺focus落去嘅野
同埋大眾接受程度都會更高冇咁大抵觸
社運人士其實可以由呢到入手左先

共勉之

百姓同公民嘅分別

我本來以為佢仲有自己係香港人嘅認知
點知
不過就算知道都會講聽唔聽係佢事
我盡左力 至少無悔。
希望47年前佢會明白我今日講嘅野。

大家抗爭嘅野太多
你認為呢樣野有得諗就去啦
行動

可以點救？
移民？ 有冇資格先？

冇錯
香港民主嘅核心價值
希望喺47年前唔會完全消失

2047年老豆老母層樓業權係邊個都未知

推

諗下自己嘅能力
我都冇辦法話到比你知。
如果係我，我嘅能力係教身邊嘅細路講翻好廣東話
到我生仔一定會教廣東話

無衝突 你係華人 你係中國人 亦係香港人
種族同南亞 西方 非洲有別 起源自古始終係黎自中原 中華 中國 任你講
你同所謂既大陸人唔同在於你既文化 言行
香港既人經過西人洗禮 感受到西方自由既好處
不過我相信如果大陸既人經西方洗禮都係會變好

重點 唔係人度 係個政權度 中共先係敵人 唔係中國人

岀現左一個負評
希望你可以講下
可能係我所冇諗到嘅事

佢自己都認自己係大陸人, 你仲同佢講咁多拓柒咩

我覺得依家係叫香港嘅文化同大陸嘅文化
捍衛我地仲有嘅文化，將佢傳比我地嘅下一代
甚至係依家讀緊小學嘅一代
香港人要捍衛自己嘅文化，無論敵人係中國人又好，中共都好。
不過你都講得啱嘅，中共的確係大部分問題嘅成因

特登入黎留名支持。
樓豬我明你感受吖，我都經歷過類似既事，見證住身邊D朋友愈黎愈唔關心香港既前途，好似已經打定輸數咁，寧願沉迷係吃喝玩樂，得閒返深圳玩
其實望住身邊D人愈黎愈唔care香港真係件好恐怖既事，明明大家都係呢個地方長大，唔通大家真係可以咁坦然接受香港變成咁咩 好心痛，但又知自己其實都係港豬，得個講字但又做唔到D咩...

希望有一日有難殺到埋身佢會醒起我曾經講過
我盡左責了。
就好似投票
佢唔一定當選，但至少我盡左力去投

行動吧 仔細想想
你真係冇野做到？可能你只係需要少少動力去推到你

香港人咁唔團結，講咩都哂9氣

加油

所以要行動
用行動去證明自己相信嘅野
港豬點諗改變唔到你就要由自己做起
如果我地唔做 同港豬有乜分別？

每一個人都做少少 自然就會團結。

每個人都覺得自己微不足道 改變唔到啲咩
當所有人都抱住呢種心態 咪搞成香港依家咁

咁嘅人點做到朋友
句句都好撚難聽

所以呢篇文先會岀現
你有冇呢個心態？
若果不甘
光想不夠的
行動吧

平時9up下 今日先真正明白到。

我以前都會咁諗，但你諗諗最近個次最團結已經係佔中，仲要失敗咗。係連登都睇得出啦，個個只會諗返工放工扑野。佔中個次都改變唔到，而家整多次佔中都唔夠人啦。
利申 唔想撥冷水，我都想反抗，但現實係要我低頭

最近睇好多魯迅嘅散文
真係好感慨
香港就同當時一百年前一樣

歷史上有冇小眾但成功既例子？
有無一啲係我哋可以參考？

至少你盡左力。
我明白現實要大家低頭
你有參與佔中已經好好。
多謝你嘅付出。

要有人帶頭，曾經帶頭嘅俾人反嘅反，捉嘅捉。呢d豬頭骨香港好難再搵到人食

欣賞你真係去討論同循循善誘
而唔係一句ban落去或者屌票咁屌

連登真係好多港豬五毛假膠 有時覆多兩句就好撚燥 想一嘢屌落去

我覺得香港嘅情況好特殊
可能係史無前例
我地成功嘅我相信可能會名垂青史
不過講到好遠了
思考下我地可以做到咩啦！

講呢啲就好似教書咁。
我講嘅就得咁多
心態亦都只係想幫佢地
得著有幾多就睇佢地造化了。

未必要做好偉大嘅事
可能大家一齊做嘅小事都可以好有力量

如果想抗爭 老實講好難短期內見到顯著成效
歷史上好多革命/抗爭最後好成功咁
第二日就發覺成個社會好似都無變過
有無力感好正常 無可能一次雨革就即時帶黎好大改變

其實唔係講到好遠
如果連大方向都冇既話
我哋根本冇野可以思考

撐

個分別在於身份認同感不足
人哋問你係咪香港人
你認同咪答係 我係香港人

好似問你住邊到
你會答我住何文田
但如果你唔想俾人知自己住邊
咪答我住九龍

係 一大重點

方便好多
利申 懶

唔想諗 唔敢諗 一諗就覺得好sad
有幾多人為左香港犧牲

咁講 我地未必係小眾
喚醒左大眾嘅關注就會成功
搵一啲有明確方向嘅社運團體去參與可以幫到你
前提係你要同意人地嘅宗旨

樓主敢係連登講好勇。但客觀咁講係真係難。呢一代仲識反抗嘅人係夾心。上一代嘅人唔會想搞咁多，下一代00後唔洗多講。再講上一代人都無咩點團結咁反抗過，呢種社會文化下好難成功咁團結到一大班人。再加上之前佔中嘅失敗，個個都只會做鍵盤戰士。
雖然咁負，但有人帶頭 我一撚定去

唔好令佢地嘅犧牲白費

希望我唔會被消失

得閒就睇埋長版啦 有説服力好多架

題外話呀樓主，其實改變到心態，根本唔需要諗係咪玩大陸驚，飲喜茶。只要信念係到，根本唔撚驚。當然00後個班仲細另計。

今次係我第一次幫推

呢幾年我發現周圍環境嘅人都多咗去講d政治野，雖然佢地無明確表明立場，但佢地好清楚講得出社會到底發生咩問題，應該點做先會有好發展

就好似一個圈子裡面，大家明明知咩事，個個都忍口唔出聲，突然間有個人去講政治野，大家都預想如果出聲嗰個係自己應該會好怪，所以就唔忍住

宜家喺政治議題嘅溝通上面，首先要打破呢種隔膜，促進交流先會有共識

okok

如果廣東省有人講一口流利既廣東話 佢話自已係廣東人
佢話自已係上海人 佢話自已係湖南人 佢話自已係哈爾賓人
佢地話自已唔係中國人
你會唔會取笑佢唔知醜? 你自已會點諗?
唔會咁就得 只係將D野細分去

我同意
但調翻轉
你心態有 可能自然唔會玩大陸驚同飲喜茶

其實會有影響 文化取替

好似見咁多香港人睇大陸劇 咪直接唔拍買哂大陸片
啲人飲喜茶 咪吹捧叫你去中國消費 變相香港啲小店咪冇人支持
仲有用支付寶咪取替八達通信用卡
啲嘢會變得依賴

咁又唔好咁偏，有人會鐘意日本驚，有人會鐘意中國驚。毒撚嘅我有時都會欣賞下大陸人嘅創意。

點解會笑人唔知醜？
我只會諗 我生於香港係香港人囉
其他地方點諗應該係當地人嘅事
我諗大家香港岀世係香港人應該唔會有爭議。

你呢個係一種盲目排外心態 其實係唔要得
正如中國人都有人敢講自由 西方至主 拎諾貝爾 去美國MIT讀
唔係講中國就要排佢

選擇嚟
我打嗰陣都係咁諗
自己小心啦

等時機

咁又係，某d位真係香港人唔爭氣，下下俾到位人地入。

要識自己分
所以我話係可能
假設你只係想飲杯野
喜茶定本地小店茶餐廳奶茶咁

用出生地方去adjudge一個人係咩地方既人, 全世界都唔會認同
樓主其實你越講落就越發覺你係一個偏頗既人..

啱

Em生於英國咪英國人
唔明有咩問題

依家冇話唔俾佢講自己係中國人
但你問佢係咪湖南人
佢答你我係中國人
你明唔明個分別係邊？
姐係佢正常第一反應 應該係答翻條問題 我係湖南人
但佢冇呢種意識做

上一輩勁至半個香港都係李嘉誠 仲有李兆基 高錕都唔係出生係香港
咁佢地係咪無資格做香港人?
樓主係咪覺得移左民既人都無得叫自已做本地人?
樓主係咪覺得老豆老母係大陸黎香港生仔，大個反港都係香港人?

全民無一字提及新移民
咁講 香港岀世嘅香港人與生俱來就有呢個責任
新移民都可以岀一分力
因為個重點係捍衛香港民主及身份價值
新移民要認自己係香港人可以
但要履行香港人所背負嘅義務。

我認為心態一樣嘅話
新移民定本土人並無太大區別。

當然唔會排佢哋 但佢哋有冇辦法係中國宣揚翻自由
叫中共改革
敢講敢做嘅都坐緊監
同樣地 佢哋社會位置咁高都改變唔到中共
可想而知 中共幾識玩弄權力

就算去左外國嘅人都會喺外國關心香港政局
甚至喺外國做社運
重點不左岀生和身處何方
我相信香港心係咩 會明。

補充一下，有人認為文化同政治取態應該掛鉤，即係好似飲過喜茶就唔可以支持民主
（其實喺連登都睇到唔少因為咁樣而俾人攻擊嘅網民）

我個人認為只要信念夠清晰，分到有乜嘢入侵緊嘅文化係有機會取代固有港人嘅文化，先去排斥會冇咁嘥gas。

我會認為某啲入侵性較低嘅文化其實只係一股潮流，過咗就冇。即係而家嘅喜茶、海底撈同以前韓燒甚或日式放題冇乜分別。可能我低估咗大陸文化劣幣驅逐良幣嘅情況，但係我始終認為呢啲外來文化有唔同殺傷力之分。

又例如蝗語、蝗式病句、普通話、殘體字同支那寶呢啲好明顯殺傷力高好多，目前我依然堅拒使用。

簡單啲講句：

有時見到啲下一代成日上去中国飲食化學物質，又吹捧啲有損中文之美嘅蝗語、殘體字，同一時間啲中国人狗衝嚟香港搶哂啲相對安全又有保證嘅食物同福利真係好矛盾、好心噏。

你出生係香港 細細個就移左民去外國讀書 大學 做野
你對香港完全無留意 唔關心都要去格硬去關心?
身份價值 捍衛香港呢D主題 從來都係香港人慢慢build出黎
不論你南亞佬 新移民 香港出世 黑人 外國人
即使係新移民住耐左 肯跟香港套價值一樣係個道地既香港人

最後兩句你都講左重點
所以我先話你唔可以用出生地方去adjudge一個人係咩地方既人
鬥講同分隔我係香港人你係支那人對幫助香港捍衛價值無用

明天要上班，不了

香港人都唔關心香港關心咩
咁你話去左外國讀書
咁啲人問你Where are you from?
你答佢咩？
Hong Kong!
你去左邊 你心底都係一個香港人 美國人去到月球都係美國人。
新移民答得岀我係香港人要背負背後嘅義務
咁我就認同佢係香港人
你答乜野就係你對自己喺身份認同
我冇界定到你
係你界定你自己
無論你來自邊度 身處何方
如果你認為你係香港人 就應該有呢個義務。

下一代係 喜茶 中國綜藝 啲youtuber介紹打卡 熏陶下
學校又係國民教育咁
如果家長冇足夠教育 就一定會覺得中國好繁榮 冇缺點
佢哋都唔會自己接觸新聞

好老實講08奧運嗰時我十歲零

我都以為中国好好

跟住好記得我父母帶咗我去一次64晚會

加上毒奶粉嘅事

從此我唔會再相信呢個國家

所以小朋友身邊嘅人都唔係冇影響力

但有時我都會怕佢哋覺得我哋啲老屎忽

講嘢好「銀耳」，令到佢哋更buy中共

你有冇咩好提議？

樓主做左咩 講黎聽下

香港人捍衛香港民主香港價值有問題

暫時仲係一隻港豬 至少有一個朋友同100幾個連登仔明白
我會搵下適合我嘅社運去參與

淨係識人身攻擊可以翻香討bye

大家都係中國人
不要再逃避現實了

2047年前我講唔岀。

我全族賣港賊得我唔係

我唯一唔認同樓主既係 香港冇得救 真係冇
雖然我深信冇得救 但作為一個香港人
仍然想做好自己 希望感染身邊朋友
就算結果係點 起碼無悔 我盡左力

香港人 入黎填名寫信支持廣東話

隔離Post 支持下

填左

反觀九巴個post，香港人重視嘅野係咩大家心中有數 唔係話一碌鳩打一船人，但好多人都唔care真正有價值嘅野 淨係睇當前利益做人

不過我覺得樓主企出嚟已經值得加許

香港人比你想像中更天真
最識話人失敗主義
雨革過後淨係識係網上打飛機 散播希望
口講撐呢樣嗰樣 現實就要返工不了
骨子裡已經知香港唔值得自己付出
對香港未來早已絕望
大家都明白

Thanks

至少我唔會甘心接受
同埋我見到有改變嘅機會嘅話 一定會岀力
心態要一點點由我改變
大家先會有轉機
700萬人都化唔到不朽為傳奇？

Thank you
我都mon左成兩個鐘post了
訓醒再睇
多謝大家。

好無力

最好不嬲係自己唔洗搞
但一齊分享結果
no risk no effort may have return

香港人既容忍度已經進化到超乎想像
你睇下以前同依家
香港人已經可以包容大陸人，水貨客呢樣個樣
明日大嶼賣港政策 開post 5000正皮當抗爭左
醫院逼爆上網宣洩憤怒 過一排肯定又冇左件事
俾著你做當權者諗計去對付香港人
簡直易過借火

香港人底線係邊
目前未暫時未見到
見唔到都唔出奇

講得好 寧死不屈 2047前我地都應該不斷抗爭

呢段片好清楚解釋我哋點解要企出嚟，希望啲打工仔可以坐地鐵又好，放lunch break又好，睇一睇

最大問題香港人先天係冇公民意識,前景其實都幾絕望
暫時我睇,雨傘對香港人巳經好終極
其實烏克蘭14年革命好值得借鏡,人地最後係動武派同和理派團結一致反政府
自從雨傘後政府做野一定會衡量風險,同化教育下一代唔會停
如果有一日立法23條或者賣港大家都冇聲氣,真係玩完

樓主應該冇去過雨革 只要去過就會明果種絕望 本來都唔信香港人 果次更睇清香港人真係低等 由細到大剩係用口號黎掩蓋自己貪生怕死

希望樓主唔係為咗上嚟圍爐而出post

竊以為

- 玩大陸遊戲其實無乜問題 你知道自己做緊乜就得

- 當然樓主位朋友自己認同係大陸人令我覺得好失望

- 不過樓主若果倡議嘅係立場行先 為反對大陸而拒絕晒所有大陸標籤嘅嘢 只可以話方法錯咗

假設樓主畀出嘅理由叫：「資敵」香港市場真係好細 唔用大陸電話大陸製品大陸油都餓唔撚死佢哋 呢個並冇一個好理由去咁做

- 最大嘅敵人係愚昧/麻木 正正因為港豬社畜日復一日嘅麻木沉默先導致有今日嘅境地 若然樓主為做而做嘅話 同缺乏思考嘅佢哋 又有咩分別？

以上幾點 願與樓主榷

樓主番話令到我好佩服 ，當五六年前個個都話緊支國黑心食品地溝油毒奶粉，今日竟然可以大把人海底撈喜茶 ，大家唔可以忘記初衷，唔可以灰心，時局雖爛，鬥志不可磨滅 梁天琦一眾前人為我地付出咗咁多，佢哋都仲未放棄，我地有乜嘢理由放棄自己？放棄香港？

自己企得好硬
但好難改變人地

人類可以出賣身體揾錢

何況依d 咁少既野

救到都唔係以前個香港啦
每日150個咁多年洗晒血
00後睇支那劇講蝗語

人愈大 對香港嘅無力感愈重
當你睇新聞 睇到香港嘅立法會
就覺得香港冇得救
政府從來都冇聽市民嘅意見
政府Ｄ行政/處理問題手法鐘意點就點
依家真係龍門任佢擺

立法會議員質素已經低到無得再低
Ｄ人淨係顧利益 聽指示
事後總係互相推卸責任

望住Ｄ新聞 每一次睇/聽
心都沉多幾分

中學經歷過雨革嘅我
曾經係熱血嘅我
都已過去

依家嘅我可以做Ｄ咩幫香港
我自己都唔知

btw香港其實得番兩條底線
第四權(最緊要)同司法

當有一日 連第四權都冇埋
香港呢個地方就真係玩撚完

ps好羨慕港豬 我都想可以咩都唔知

想喊

尤其是你睇住班和理非
話邊個衝邊個係鬼
再將帶頭嗰個撳落地下送畀黑警
你就會開始懷疑自己
食胡椒噴霧硬頂警棍係做緊乜鳩
返到屋企屋企人開著部電視
睇住大台點洗人腦
之後過年班港豬親戚個個話你搞亂香港
嗰種無力感非筆墨所能形容
直到今日已經遲到過晒時
＊150個已經成功換咗香港人血
＊00後唔再講廣東話
＊柒婆強推大灣區
先有班忽然關心政府嘅人問你做乜放棄香港
仲有誓言旦旦乜都未做點可以放棄

同路人
我返工日日同個師傅傾
傾到現家佢都仲係親中
但佢又知共產黨係衰人喎
盲目父愛式愛蟈
愁啊

所有成功都係由小眾開始，力量係要凝聚，要大家團結先有。自己做，再試吓同身邊朋友講，多一個人就多一D機會。
By the way, 有BNO嘅就麻煩去續返

我係果時已經走左 自第二日見到打卡 同埋開始出現大台9up 已經知哂時間

唉⋯除左移民真係唔知仲可以做到啲乜

其實而家連港豬都就黎消失
睇住自己班朋友ig個個星期上大陸飲喜茶唱k
衣著打扮載埋咩圓框眼鏡大陸look
睇大陸劇 有時傾傾下計無啦啦轉channel爆句普通話出黎
差唔多成個大陸人咁
香港已經無乜香港人 準備定移民啦

上面話移民個班快d走啦
咪留係到獻世

買嘢前上網查下間嘢背景

中國人落香港冇問題
但要跟番香港個套

譚仔阿姐/酒店炒散等等有返工嘅大陸阿姐
其實佢地一Ｄ問題都冇
佢地有融入香港 努力學講廣東話

正如我中小學個時Ｄ新移民
雖然會講唔正 有時甚至俾我地笑
但佢地唔會調返轉 要我地同佢普通話

香港係“國際都市”
一定會有其他人入黎
只要可以跟番香港個套去玩
任何人黎都可以

點解你仲會同佢做朋友
無友不如己者

要爭取民主係要講資質
香港始終係華人社會
唔係西方社會
個民族性係好難改
而香港人幾十年黎都係自私功利嘅世界仔
我地最重視嘅
由頭到尾都係錢同錢同錢
唔係西方國家佢地嘅民主自由

支持

有去翻大陸睇下廣東人就知人地就算係大陸講錯句野
都會俾人捉都敢上網單單打打 又敢捍衛繁體字
見到依道D人剩係鬧日日150但係剩係鬧又唔做D乜野出黎

同意樓主講的

有時自己一個會好無力，但好多香港人連一般社會問題都唔講/怕講，遇到少少事都講「算啦，唔好同佢嘈」，聽到真係好on9

平時遇到社會事，點解連打個1823都唔肯
比廢老or支那恰，又怕事，又怕同人嘈

唔洗講到自己放棄係理所當然咁
我都企過前
都對香港人灰心過
但我始終唔會放棄希望
本來激進就要做好唔被社會大部分人理解既準備
你當然可以選擇放棄
但唔係人人都會放棄
唔好曾經講到出過黎而家就必然會放棄咁

我覺很樓主你講得好岩
但你個朋友都係打機啫
又唔係吹捧大陸有乜好有物好
更唔係買華為支持國貨乜柒
咁都俾你哦... 有點煩

我都唔知可以講咩，但係好支持樓主講嘅嘢，亦都好想為香港出一分力，唔知依家可以做啲咩，但係最起碼心入面個信念唔可以失去先

唔同意

認真最差嘅係同支那人通婚，禍延全世界

樓主自己有冇咩諗法
大概想喺邊啲地方出力？
唔介意嘅話一齊交流keep個contact
有需要嘅時候互相幫忙？

香港有800萬人, 得400幾人LIKE你就知香港無希望啦樓豬

捍衛香港人嘅身份同民主。

只可以話真係越嚟越難

眼見呢幾年香港被上面嘅干涉去到身邊嘅人都覺得理所當然，身邊嘅人都覺得政治關得撚事

另外身邊所有人都鐘意返上大陸玩，用曬大陸啲垃圾app 都無所謂，大陸自以為是嘅蝗蠶食香港

真係覺得香港人無得救

認同樓主
無能力同根本無意願去做係兩回事

睇完
覺得你朋友身分證應該係r字頭

無論點港豬都好土生香港點都數會認自己係大陸人

救港要革命 推翻港共政權

其實每次只要有人話抗爭無意義，起唔到作用又或者曬氣，我都會同佢地講番，其實我現今享有到既自由同權利，都係前人所抗爭番黎，例如女人可以投票，男女同工同酬等等。當年黎講呢啲都係一啲被人視為曬9氣既抗爭。

有啲人係特別短視，永遠都只會放眼自己個時代

港豬係咁撚垃圾

我覺得因為而家經濟普遍無問題
股市向好
大家仍然可以加人工出bonus
所以大家都只顧搵錢 唔會團結去對抗
每日一訓醒就返工 為生活
呢樣野我都好明

當有一日經濟開始有問題
有裁員、負資產等等出現
就會開始再有班人再行出來

有次同屋企人傾起依家見到好多中小學生都係講普通話，再因埋啲前因後果都講到有啲想喊。對住依家嘅情況有好大嘅無力感，唔知從何入手，但又唔想望住香港漸漸變差......最起碼同最基本，我唔想係地鐵入面、屋企樓下間文具鋪、街市，都聽到大部分人都講普通話。

同一個大陸的後生仔討論過
佢都話好明白點解香港人咁討厭大陸人
明白中國喺國際上係有幾咁仆街
但係佢有個睇法, 我只可以話係文化的分別
佢覺得, 就算中國幾衰幾衰, 幾唔道德幾無恥都好
但有樣野係駁唔黎, 就係而家人人都有飯食有屋住
每個國家都一定係自私, 如果佢的自私有為國民帶來得益
呢種自私好難得唔到人民的支持, 既得利益者唔會無故反對利益
你話咪又係d官貪貪埋埋落自己袋
如果佢係做到野嘅, 貪唔貪又有咩所謂, 世上無聖人呀

我聽完真係駁佢唔到, 已經係涉及文化背景同視野的問題
我知道我唔會講到佢明白

雖然好無力 但都入嚟支持下

但中國嘅不道德同無恥，除咗帶麻煩畀外國，仲搞着自己人呢
不過你都講得啱，係視野問題。好多人都覺得有飯食有屋住就滿足，唔會再追求進步，香港都有好多呢類人。但呢類人又往往阻住啲想進步嘅人

Ok推

推 身邊好多朋友好鍾意返大陸 但我一次都唔會返 希望多啲人睇到呢個post 思考下

唉

推
btw我係香港人

次次同佢地講親都仲好似講笑咁

我明
今次同個朋友傾都係因為熟
如果唔係可能反左面
呢啲野真係好難認真講

就正正係因為視野唔同
就算搞到自己人, 政府都會修飾成「外在因素影響」
講兩講就自然習慣左
國家入面人人都好討厭國外的一切人
成日覺得人地畀左好多麻煩佢, 自大得好緊要
佢地慣左只有生存, 我地畀97前的思維教識點樣生活

咁講，出賣良心，貪小便宜先係香港人

樓主果d 叫有道德，骨氣既香港人

世事就係咁，注定要敗係我地依代人手上

若果打定輸數
我地就同港豬冇分別

你都唔使講到人人繼續企出嚟係理所當然
人人都可以放棄

我咪話你可以選擇放棄
但你講到唔放棄既係忽然關心就未必係真啫

幫推

有時啲人嘅講法消極同表現到事不關己，覺得自己唔做會有其他人做，我有時都有同樓主相似諗法想屌醒佢地，樓主好有心

我想問 香港有冇一班人肯企出黎呀？
利申認同樓主講嘅嘢

其實呢種港豬心態呢家野比人過分標籤
留意下其他國家既時事
呢類人每個國家都係佔大多數 肯推動社會既係少數
除非影響民生去到絕路 正常係唔會發生雨革規模既運動
雖然冇結果 但我覺得香港人已經好勁
所以我認為香港人係唔需要灰心亦唔需要感到無力
可以用更加正面既方法說服其他人
做既野唔駛好多 每講通多一個人支持已經係貢獻
至於用唔用 wechat 支付寶 呢家最好考慮下對方有冇必要再講
係說服人之前引起人地反感係百害而無一利

醒呀！

唉
講咁多，你又做左係呢個議題上面？
得把口會好辛苦
利申，有做其他議題嘅義工

咁佢咁撚想做支那狗有咩計？
始終要有狗去死

Push

我係中國香港人

共產黨全面滲透想毀滅香港，就算香港700萬人齊反對都未必鬥得贏，更何況起碼三四成人真心奶共

唉 好灰

香港呢10年比中共分化得好嚴重
基本上社會上每件事每個角色都被分化緊 而且
係分化到帶有仇恨既敵對關係

例如 警察>市民， 港男>港女，老人>青年，
最近連某啲重要行業都搞埋(醫療)

再加上班狗官 由當年回歸後被迫或被動奶共 變到主動奶 再做到加零一

回歸後 精英選擇移民既問題係無間斷咁發生 留底既人 再加上150每日個垃圾

香港人而家係一盤散沙 仲要比班垃圾管治

香港沉淪其實早就不可能逆轉

灰心一定有不過唔會死心，
就算大社會改變，我都唔會認同自己係中國人。

態度問題，
我地呢代夾心，望住支那一步步侵略香港，
我真係叫唔出甚至完全冇諗過稱呼自己做中國人。

我年年至少有去七一遊行，我知做唔到啲乜但係唔想乜都唔做淨係留喺屋企唉唉聲。
年年七一我出到嚟有六七成都係四五十歲嘅叔叔姨姨，二三十歲嘅好少。好多叔叔姨姨一樣要返工，專登年年七一就請假出嚟遊行，我地呢啲後生嘅呢？

玩外國game又唔見得係愛外國既

我都曾經為香港喊過，想放棄